<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>武昌首义学院 ACM爱好者协会</title>
    <link>https://www.wsyuacm.com/</link>
    <description>Recent content on 武昌首义学院 ACM爱好者协会</description>
    <image>
      <url>https://www.wsyuacm.com/</url>
      <link>https://www.wsyuacm.com/</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>**©&amp;nbsp;2019-2022&amp;nbsp;&amp;nbsp;[武昌首义学院 ACM爱好者协会](https://www.wsyuacm.com/) ｜ [鄂ICP备19011794号](https://beian.miit.gov.cn/)**</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jun 2022 17:32:05 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.wsyuacm.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>荣誉奖项</title>
      <link>https://www.wsyuacm.com/posts/honorary-awards/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 17:32:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.wsyuacm.com/posts/honorary-awards/</guid>
      <description>2022年 第七届中国高校计算机大赛——团队程序设计天梯赛 wsyu1队：吕恒熙、周芷萱、夏新宇、潘宣、胡跃北、丁俊辉、谢权、曾畅、邹钱初、袁辰
wsyu2队：李攀云、郑宇凯、张正阳、崔富康、李炎、姚轲、肖诺、郑小康、王梓桐、胡心瑶
第四届湖北省CCPC大学生程序设计竞赛铜奖 协会组织两只训练队，经过长达数月的集训，分别斩获省赛铜奖和优秀奖，实现武昌首义学院CCPC省赛铜奖零的突破。
队伍1：李攀云、高婵、吕恒熙
队伍2：胡跃北、肖诺、胡文越
蓝桥杯软件大赛 省赛一等奖获奖2人。
2021年 蓝桥杯软件大赛 省赛一等奖获奖4人，省赛二等奖获奖7人，省赛二等奖获奖10人。
2020年 ICPC国际大学生程序设计竞赛亚洲区决赛 参赛队员：黄澳、蒋佳洲、吴思达、沈志豪、李攀云、吕恒熙
团队程序设计天梯赛-湖北赛区团队三等奖 汪汪汪队：黄澳、童煜、吴思达、张炜琦、李攀云、邱恋锋、仇斌、戴东辉、黄文聪
喵喵喵队：谭云彰、王磊、曾畅、严雨轩、邓远科、胡春香、胡文越、吕恒熙、竺斌辉、方舟
ICPC国际大学生程序设计竞赛亚洲区域赛(上海) 参赛队员：张炜琦、谭云彰、仇斌、戴东辉、竺斌辉、贾凯栋
乐首义-省级大学生创新创业计划立项 参与人员：蒋佳洲、万洁、吴德顺、黄澳、吴思达
绑定人数超1万1千人、日均访问人数超六千人，已成为校园内人尽皆知的信息平台
蓝桥杯软件大赛 由实验室负责组织蓝桥杯选拔及集训，省一等奖共15人，破校最佳成绩，全省同类高校第一
武昌首义学院程序在线评测系统-软件著作权 2019年 CCF大学生程序与系统设计竞赛全国总决赛 参赛队员：蒋佳洲
CCPC中国大学生程序设计竞赛(哈尔滨) 参赛队员：黄澳、蒋佳洲、沈志豪
ICPC国际大学生程序设计竞赛亚洲区域赛(上海) 参赛队员：童煜、张炜琦、何洁婷
ICPC国际大学生程序设计竞赛亚洲区域赛(银川) 参赛队员：黄澳、蒋佳洲、沈志豪、吴思达、万洁、童煜
蓝桥杯软件大赛全国总决赛 参赛队员：黄澳、李攀云</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>承办活动</title>
      <link>https://www.wsyuacm.com/posts/hosting-events/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 17:50:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.wsyuacm.com/posts/hosting-events/</guid>
      <description>2022年 天梯赛选拔赛 2022年4月 ｜ 武昌校区
2022年天梯赛集训选拔赛。
2021年 海学杯 2021年11月 ｜ 武昌校区
同学生会共同举办武昌首义学院第三届程序设计竞赛，由海学考研赞助，奖品丰厚。
新生赛/ACM实验室选拔赛 2021年5月 ｜ 嘉鱼校区
武昌首义学院2021年程序设计新生赛/ACM实验室选拔赛，于嘉鱼校区举办。
2020年 软帝杯 2020年12月 ｜ 武昌校区
同学生会共同举办武昌首义学院第二届程序设计竞赛，由软帝公司赞助，奖品丰厚。
ACM实验室选拔赛 2021年5月 ｜ 武昌校区
ACM实验室2020年选拔赛，线下举行。
新生赛 2020年5月 ｜ 线上
武昌首义学院2020年新生赛，由疫情影响定于线上举行。
2019年 武昌首义学院首届程序设计竞赛 2019年12月 ｜ 武昌校区
与学生会共同发起，举办武昌首义学院首届程序设计竞赛，报名人数高达140人，首次在比赛中发气球，首次启用赛后滚榜，比赛机制愈发完善。
蓝桥杯集训选拔赛 2019年10月 ｜ 武昌校区
2019蓝桥杯集训选拔赛，开展每周一次的集中训练。
算法竞赛集训 2019年7月 ｜ 东北大学
首届ACM集训队成员前往东北大学参与算法竞赛集训。
首届ACM集训队选拔赛 2019年6月 ｜ 武昌校区
ACM爱好者协会2019年儿童节选拔赛/首届ACM集训队选拔赛,首次启用自有OJ平台。
首批成员选拔赛 2019年4月 ｜ 武昌校区
ACM实验室首批成员选拔赛,启用PTA平台。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>协会介绍</title>
      <link>https://www.wsyuacm.com/posts/introduce/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 22:57:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.wsyuacm.com/posts/introduce/</guid>
      <description>关于我们（About us） 我们是武昌首义学院ACM爱好者协会，是对于竞赛性编程（Competitive Programming）有着浓郁爱好的团体。
1. 什么是ACM？什么是竞赛性编程？ ​ ACM国际大学生程序设计竞赛（International Collegiate Programming Contest，以下简称ICPC）是由国际计算机协会（ACM）主办的，一项旨在展示大学生创新能力、团队精神和在压力下编写程序、分析和解决问题能力的年度竞赛。经过近40年的发展，ACM国际大学生程序设计竞赛已经发展成为全球最具影响力的大学生程序设计竞赛。
​ 竞赛性编程（Competitive Programming，简称CP）与面向工程的程序设计不同，CP追求的是在一定的时间内，实现一定的算法和数据结构，以解决某一特定的、可能并不具有现实意义的问题。每个人都有参加CP的不同理由。我个人把CP当做是对于自我思维能力和计算机逻辑的一种培养方式。
2. 如何加入协会？ ​ 协会每个学年下半年会面向大二学生举办选拔赛，上半年会面向大一学生举办新生赛（难度略低于面向大二的选拔赛）。如果你能在比赛中脱颖而出，就可以加入到ACM爱好者协会这个大家庭来。
​ 两场比赛均采用类ACM赛制（详细可参考ACM国际大学生程序设计竞赛-评分标准），考察内容涵盖基础竞赛型编程知识和基础算法知识，编译语言支持C、C++、JAVA三种主流编程语言。
我们欢迎一切有能力的人加入ACM爱好者协会！
3. 加入协会，能收获什么？ ​ 我们是一个专注程序设计与软件算法的学生竞赛团队。顾名思义，协会的主要目的就是培养竞赛型人才。每一个协会成员都将获得一个锻炼自己竞赛能力的机会。
​ ACM爱好者协会拥有非常良好的学习氛围、竞赛氛围以及交流氛围。加入协会不但能跟协会成员互相沟通交流，还有机会获得协会往届优秀学长学姐分享的经验和资源。
​ 协会拥有自己的实验室。协会成员的竞赛集训工作、日常学习都可以在实验室里进行。实验室就是协会成员的第二个家，浓厚的交流气氛往往来源于此。
​ 协会在专注于提升成员的算法思维之外，同时也在培养协会成员的软件开发能力、信息管理能力等计算机相关能力。
4.我想加入协会，但我还不知道应该学习什么？ ​ 针对一些对于算法竞赛不太了解的学生，我们推荐首先学习一门编程语言（比如C语言），在熟悉一门（或多门）编程语言后，可以使用洛谷、PTA等线上程序设计训练平台进行基础的编程训练，让自己对于学习的编程语言了解更加透彻。
​ 在初步掌握编程语言后，就可以开始学习基础的算法知识了（比如枚举、排序、二分查找等）。同样，在学习基础算法的时候也需要不断的通过题目来巩固你学习的知识。这些基础算法知识也同样能在线上平台得到练习。至此，所需的学习内容已经基本结束，接下来就是看大家自己的学习能力如何了~
5.我还想了解协会的其他方面？ ​ 协会自2019年成立以来，目前已经招募三届的核心成员（即将招募第四届成员）。迄今为止，在各位老师，学长学姐的支持和帮助下，我们确定了协会的运作模式，并在逐渐完善协会的组织架构和软硬件设施。协会招新，赛事举办，会员集训等各项事宜均稳步进行，一切正朝着更好的未来发展。
​ 短短两年，我们已经收获了不少成果(荣誉奖项)。与此同时，协会每年都在加大宣传力度，希望能有更多有天赋、有能力、有共同爱好的有志之士响应我们的号召并加入到协会中来。
​ 若有任何疑问，欢迎咨询协会的负责人以及指导老师，我们将尽可能解答你们的问题。感谢大家的理解和支持！
写在结尾： 我们正在收集关于ACM爱好者协会的各种信息，如果你和ACM爱好者协会有任何故事、任何想说的话、协会相关的照片、视频等，都可以提供给我们。
欢迎发送到这个邮箱：1665698793@qq.com，这将对我们有很大帮助，谢谢♥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>协会相册</title>
      <link>https://www.wsyuacm.com/posts/gallery/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 20:53:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.wsyuacm.com/posts/gallery/</guid>
      <description>2021级ACM实验室嘉鱼新生宣讲 2022年6月13日 · 嘉鱼校区
第四届湖北省CCPC大学生程序设计竞赛 2022年5月22日 · 线上
武昌首义学院第二届程序设计新生赛/ACM实验室选拔赛 2021年5月29日 · 嘉鱼校区
武昌首义学院第二届程序设计竞赛（软帝杯） 2020年11月29日 · 武汉校区
第五届中国高校计算机大赛团体程序设计天梯赛 2020年11月28日 · 线上
第45届ICPC国际大学生程序设计竞赛亚洲区域赛 2020年10月31日 · 线上
武昌首义学院第一届程序设计新生赛/ACM实验室选拔赛 2020年9月11日 · 武汉校区
第六届CCPC中国大学生程序设计竞赛 2020年10月17日 · 东北大学秦皇岛分校
第五届CCPC中国大学生程序设计竞赛 2019年10月12日 · 东北林业大学</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>团队组成</title>
      <link>https://www.wsyuacm.com/posts/team-composition/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Mar 2021 16:37:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.wsyuacm.com/posts/team-composition/</guid>
      <description>指导老师 金兰 武昌首义学院信息科学与工程学院计算机系程序设计与算法课程群负责人，副教授。近年来在国内外期刊会议上发表论文13篇，其中EI收录5篇，主编和参编教材3本；主持和参与省部级、校级科研和教研项目十余项；湖北省优秀学士学位论文指导教师，ACM-ICPC国际大学生程序设计竞赛亚洲区域赛指导教师，CCPC中国大学生程序设计竞赛指导教师，“蓝桥杯”全国软件和信息技术专业人才大赛指导教师；荣获校中青年骨干教师培养对象称号，校双师型教师称号，校教学质量一等奖，校科学技术成果奖一等奖，校青年教师教学竞赛二等奖，校教学成果二等奖。先后讲授本专科课程10余门，目前主讲程序设计基础、Python程序设计、软件工程、软件测试。
张硕 武昌首义学院信息科学与工程学院计算机系讲师。近年来在国内外期刊会议上发表论文5篇，核心期刊一篇，主编和参编教材4本，软件著作权1项；主持和参与省部级、校级科研和教研项目4项；ACM-ICPC国际大学生程序设计竞赛亚洲区域赛指导教师，CCPC中国大学生程序设计竞赛指导教师，“蓝桥杯”全国软件和信息技术专业人才大赛指导教师；校教学质量二等奖，荣获校双师型教师称号。先后讲授本专科课程10余门，目前主讲Python基础与实践，程序设计基础、软件测试、离散数学等。
历届成员 &amp;mdash; 荣誉成员 &amp;mdash; 丁祎伟 &amp;mdash; 2017级 &amp;mdash; 吴思达 万洁 蒋佳洲 黄澳 童煜 吴德顺 沈志豪 何洁婷 斯香国 李杉杉 尹归 谭伟伦 李鑫泳 王展智 段艺杰 熊广琪 李兴旺 黄世威 张洋 张锋 &amp;mdash; 2018级 &amp;mdash; 张炜琦 谭云彰 李攀云 邱恋锋 贾凯栋 戴东辉 王磊 颜吉浩 邵杰 喻常桂 梅科 艾聪 梁方兴 &amp;mdash; 2019级 &amp;mdash; 吕恒熙 胡文越 黄文聪 王绍启 曾畅 赵亮 严雨轩 谢泽靖 刘锐 胡春香 郑小康 杨成雨 薛万东 杨晨旭 侯明亮 高婵 陈晓铃 &amp;mdash; 2020级 &amp;mdash; 易立 胡跃北 夏新宇 郑百跃 周芷萱 袁辰 杨盛 喻璇 幸连 杨依 王子涵 童亦婷 李炎 闵志武 纪伟福 王佳杰 夏鸿菲 胡雄燕 郑宇凯 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
